\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Shell Script}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mostra IFAL}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Eu}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mestre em Informática
  \item<3-> Especialista em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Desenvolvedor
  \item<7-> Professor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10> \textit{Geek}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Shell}}
  \only<2>{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.25]{static/image/bash}
      \caption{\textit{Bash (Bourne-Again SHell)} \cite{1}}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Script}}
  \only<2>{
    ``Linguagem de script interpretada'' \cite{1}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{\textit{Shell script}}
  \only<2->{
    ``Script em shell'' \cite{1}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Características}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Decisão
  \item<3-> Repetição
  \item<4-> Funções e argumentos
  \item<5-> Variáveis
  \item<6-> Escopo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{História}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Chet Ramey (1989)
  \item<3-> Multi plataforma (POSIX)
  \item<4-> GNU \it{GNU's Not Unix}
  \item<5-> GPL \it{GNU Public License}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ambiente}
  \begin{itemize}
  \item<2-> .bash\_profile
  \item<3-> .bashrc
  \item<4-> /etc/profile
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-3}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={5-17}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={19-30}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={32-45}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={47-53}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={55-69}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={71-84}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={86-91}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={93-105}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={107-111}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={113-118}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={120-125}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={127-136}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Desafios \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Recebe dois números como parâmetro e mostra a relação entre eles
  \item<3-> Recebe um número como parâmetro e o diminui até chegar a
    zero, mostrando na tela cada passo, em uma mesma linha
  \item<4-> Recebe duas palavras como parâmetro e verifica se a
    primeira palavra está contida dentro da segunda. Só mostra
    mensagem informativa em caso de sucesso, do contrário não mostra
    nada.
  \item<5-> Mostra na tela "grudados" todos os parâmetros recebidos na
    linha de comando, como uma única palavra
  \item<6-> Do arquivo /etc/passwd, mostra o usuário e o nome completo
    de cada usuário do sistema (campos 1 e 5) separados por um TAB
  \item<7-> Do arquivo /etc/passwd, mostra todos os shells (último
    campo) que os usuários usam. Não mostrar linhas repetidas
  \item<8-> Mostra na tela todos os parâmetros recebidos na linha de
    comando, contando-os
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={138-150}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={152-162}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={164-169}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={171-175}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={177-181}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={183-187}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={189-199}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
